* VARIABLE FORMATS:
  KEY=value
  KEY="Some other value"
  KEY=value1:value2
  names are case sensative, enviromental should be UPPER, no space around =
* LIST ENVIROMENTAL VARIABLES:
  print enviromental variable: printenv home
	output will be /home/nicholas
  print multiple env: printenv LANG HOME
	output will be:	en_us
			/home/nicholas
* COMMON ENV VARIABLES:
  USER - the current logged in user
  HOME - home directory
  EDITOR - default editor to be used when using edit in terminal
  SHELL - path of the current user's shell, such as /bin/bash
  LOGNAME - name of current user
  PATH - list of dir to br searched when executing commands
  LANG - current language setting
  TERM - current terminal emulation
  MAIL - location of where current user's mail is stored
* list all variables, shell, env, shell functions: 
  set | less print shell variable: echo $BASH_VERSION
* SETTING VARIABLES:
  create a shell variable: MY_VAR='linuxize'
	echo $MY_VAR output will be linuxize
  set env variable: export MY_VAR
	printenv MY_VAR	output will be linuxize
* PERSISTENT VARIABLES: (permanent)
  env variables: save in /etc/environment
  user shell spacific: save in ~/.bashrc


